[新手巴絲] 新手做GYM有乜好怕！怯，你真係會輸一世！我地一齊黎集氣鼓勵

不時有巴絲上黎話好想改變自己既形像 / 想減肥 / 想大隻 / 改善身型，唔想比人恥笑，唔想比人蝦而諗住去做Gym

但往往因為怕入到去健身室比大隻佬恥笑係肥婆 / 肥仔 / 排骨仔 / 毒撚，結果為左"保護自己"，寧願摺埋係comfort zone，都唔敢踏出第一步去做Gym改變自己

但係，其實根本冇乜野好驚

因為有操開既人都明白, 所有人開始都係由低做起, 冇人一出世就大隻佬咁樣

而且大家各有自己既目標, 根本唔會有人刻意去同其他人比較, 更何況係新手

加上新手加入係好常見既事, 你去練多兩次就會發覺有新人入黎做gym, 自己就變成老江湖咁樣

想改變自己就要大膽踏出第一步，走出comfort zone
終有一日你都可以輕鬆舉起宜家覺得冇可能既重量
加油！

2019 新開始！有冇人跟隊重新起步！

各位要記住你地既初心！大膽踏出第一步！

認真 我見到瘦撚做gym會恥笑

想問下肥仔飲protein有冇問題
會唔會飲完仲肥
一星期淨係做gym先飲 唔做唔飲

認真，無人會在乎你腦海點FF
全世界既gym都會踢走d搞新手既人，你最好就真係
開口笑

新手起我底睇FAQ先

呢個係正常既反應黎,但你最多只可以恥笑佢呢一刻既身形, 但笑唔到佢既未來

冇問題, 奶粉熱量好少

絲打係咩令你決定要改變自己?!

一下引體上升都做唔到

大家不如係度留言寫底你既初心，互相激勵！！
我: 唔想再因為瘦弱而比人欺凌, 所以立志變得更強
下面首歌講哂我既心聲

巴打好正氣

樓主個個都覆
就係唔覆我呢個新手

巴打梳!
留底你做尖既原因互相鼓勵！

新手做左就黎4個月 重咗差唔多10kg 但正手引體上升仲係一下都做唔到 點算

其實做GYM做左幾次就中途放棄係另一個新手常見既問題，我諗好多會因為做左好幾次都上唔到新重量, 然後覺得再做落去都唔會有體形上既改變, 加上平時又要返工/返學, 開始迷失自己做尖既初心

之後開始揾一大堆理由比自已去減少訓練頻率，慢慢迷失唔再向住目標前進
到最後揾藉口同自己講自己唔需要呢個目標，然後停止做GYM, 回頭走返入以前個個咁不濟既confort zone入面放棄改變

就算係我自己有時都諗過算9數唔撚做, 但每次我都會同自已講：肯踏出第一步, 個啲叫膽量, 肯堅持落去練既, 先至叫做勇氣

如果連走出comfort zone去嘗試改變既膽量都冇, 唔好學人講要改變
如果連堅持落去既勇氣都冇, 第日比人恥笑比人fuck off既時候就唔好怪人睇你唔起

有冇真係去練過呢個動作, 背肌有冇練過?

巴打乜gym 我ff

因為我肥

以前一直做帶氧（跑步）減肥 又哂時間 又易反彈
幾個月前開始做gym 好似終於見到啲減肥嘅成效 身邊嘅人都話我瘦咗

但我發現舉嚟舉去成身都係鬆泡泡 頂多係有少少唔明顯嘅二頭肌
我玩康文署啲機都係做50重量左右 做四組12下
其實我係咪開始要做得更重?

個個健身post都見到你咁制

好勁 平時有冇食開奶粉之類

康文

肥妹加油!

呢條問題同問人平時有無食肉有咩分別

唔係個個新手都食奶粉

分享下姐，打左咁多字唔好浪費

大家要啱啱開始做健身既人一定要記住 #2 館長既說話呀！

館長： 想要人家尊重你，你唔將自己搞返做個人樣，人地點去尊重你？！

你啱！

留名支持

巴打有咩目標！

你學下奶粉係咩嚟先學人飲啦屌 戇鳩

新手應該自學定搵私教 利申之前跟youtube 去做左兩個月，發覺變左麒麟臂，一邊硬一邊軟 就知自己做錯手勢, 所以都停左無再做

做兩個月就變麒麟臂

姐係咁講姐 ，左手係好少有繃緊同酸痛嘅感覺，但右手係完全相反

如果因為病/唔夠訓/太攰之類我會休息一次
如果因為懶就

自學+1

一個禮拜操5至6日既話應該點安排

隔日操已經夠密

新手留名

leg push pull rest leg push pull (rest)

G持!巴打操多排就可以解鎖以下成就

火車便當

有練過呢個動作 俾人話係差chok上去嗰下

唔得就練到得為止

左手加操囉

我都咁話建議左手由輕級做起

留名

巴打健身既原因係咩!?健心定健身

有無人係pure做

覺得自己太肥，所以想減脂同增肌，等自己着衫好睇啲

想問下各位
protein pancake mix 邊隻好食

新手係屋企靠兩隻25kg 啞鈴操咗半年
各方面體能同尺寸都有明顯改善
但係而家開始見到樽頸
特別係背肌同腿
想問下有冇粉嶺巴絲有健身室推薦
康文署太多人唔想去，唔介意俾多少少錢

想做好耐，一開頭乜都唔識，想請人帶住做，做耐左先自己一個

我係好彩有個好心阿叔見我9下9下自己黎教
不過真係有代溝

加油

康文都有啲靚既新場

有冇人開個新手gym telegram group
一齊努力有動力啲

瘦仔 最近做左兩次尖

見到d大隻佬做緊唔敢去跟機

新手做左3個月到都唔係好見到明顯分別
利申瘦底, 有時係屋企都煎雞胸黎食
一星期都操3,4日
上個月仲整親手腕到宜家仲痛緊停左成個冇操
宜家好似仲瘦過未操之前咁

咁似係動作做錯左
同埋間唔中先食雞胸太少 日日食或者食粉啦
我覺得食蛋白質多好過少
我都係三個月 個人脹左好多

我都做過咩q都唔識既排骨仔 你驚既話 可以係d非繁忙時間比如焦早做 依d時間少d人 你可以慢慢試熟哂d機 同用bench櫈 無咁大壓力 因為正常新手核心肌群廢 我初初排骨拎個10lb推平胸都手震

如果就唔到時間 d 機同bench櫈都逼滿大隻佬既話 唯有禮貌d問人可唔可以輪 到自己果時都唔好一組操咁耐 打亂人地節奏

仲有個tips就係揀d無咁大隻既人黎問因為真大隻佬有d會幾組休息時間勁少咁接住做 如果你又走去輪既話 d真大隻佬都未必like 因爲佢地都驚你打亂佢節奏

巴打有冇飲粉我半年宜家開始卡關想飲

係度吹下水熱血啲

上左康文既堂
唔錯，起碼叫識用機，做落有老師傍住。
75蚊十幾堂，抵到喊

見到瘦撚唔會恥笑，但係見到自大撚一定會恥笑

由hang 到上去係胸肌先，之後先背

有啲新手真係抵俾人笑，
入gym前一啲功課都唔做，
落到去亂鳩咁黎。

不過通常驚柒嘅人都會準備多啲

lm學野

我想減肥呀但係肥仔做運動對肥仔波搖下搖下好撚驚比人望到

加一 行路呀下呀下 康文好撚多

過多一個月好返之後, 重新起步由底做起, 加油
瘦底一定要增重！

只要有信念, 乜都有可能！

Lm

唔準怯！佢地以前咪一樣係咁

最緊要keep到做gym嘅習慣
短期見唔到成效其實都好易放棄

全身都要做, 野一定要食, 但食既脂肪大幅減少左先

已經大膽踏出第一步既巴絲，唔準放棄要堅持落去！

所以點解pull down 易d

操咗半年 體重都淨係加咗一兩kg
已經每日飲兩杯粉 盡量多肉多菜
因為成日喺學校食冇得揀 有冇啲乜嘢辦法 可以盡快上榜 我諗我應該都做到足
禮拜二 胸
禮拜三 二三頭膊頭
禮拜四 leg day
禮拜六 背
我都想做多啲 但係得呢啲時間有得做

圖片支援
開始:
而家:
我都知柒 唔好笑鳩我

排骨仔應該點開始？

一開始就要食奶粉輔助增重？

其實我之前都係勁瘦 頭半年唔識嘢係到飲whey protein 後尾做gym到識到啲朋友 佢地叫我飲翻gainer 同埋有佢地spot我可以做重啲 跟住體重就直線上升

但飲食真係好重要 我過到外國之後多咗好多嘢 尤其係牛排 再加gainer 個人真係脹咗好多

巴打唔使減肥已經易過肥撚好多

一齊join 新手gym 撚谷

唔增肥好難再大
而家再操只會keep 到個身型

番工太辛苦

最易突破既comfort zone 變成收工做gym

御坂黑貓

有同伴會易好多

我都係非繁忙時間去做 通常我做住第二部機等佢地做完

暫時都冇咩問題

無咩想講 只係想講 做完行開唔好霸機 用機做唔好做到彭彭聲

講真，學會獨處好過啦

邊有人笑架啫做乜都冇人理

份工辛苦仲算係comfort zone咩

好想去gym
但每日7am起身返工 9pm先返到厔企

收工其實最有mood做gym,因為反正個日已經出左門口又順路 慳左時間好爽

第一句 我會直接問可唔可以share,
第二句 同意

絲打一定好正

我驚嚇就新手 佢地會怕左唔再黎

冇哂時間好慘

想要肌肉即係要增重，增重唔一定要奶粉，但唔食奶粉就要食返多啲肉類補充蛋白質

男人增肌蛋白質需求=體重(kg)÷1000×1.8=(g)

4個月重廿磅？
每個月咪要重5磅？肌肉好似無生得咁快喎

奶粉好多都好少熱量，但瘦底就要揀返啲有熱量既先得

巴打係康文做?但係康文練腳既話會唔會差d,無得squat

上年6月左右開始減肥

減到12月底減左17KG (92->75)

之後成個一二月因為又新年又多聚會冇點減到, 果兩個月固定左係73~75左右浮動

依加3月重新上路

目標: 3個月減到10KG

死矮仔表示有撚排減

膊橫啲，背闊啲會好好多

一星期操到4日已經好多

增肌唔到增肥，頂多叫增重

康文呀

睇返上面啲youtube片鼓勵下自己!

skinny fat點搞？

bmi正常，
不過body fat 30%
即係肌肉比平均值低，脂肪又比平均值高

咁我應該減脂先定增肌先？
減脂就食少啲（不過本身肌肉已經唔夠），
增肌就食多啲（不過本身脂肪已經過多）

好煩

減左先上磅，你心理上接到唔到自己體脂咁高唔會敢上磅，我自己就有而個問題

減埋會變厭食症體型
原本bmi都係得20.9，
再減10%體脂左右可能得返15 bmi

咁維持個卡路里攝取，一個星期做幾多日，開始左幾耐

btw點先做到bmi20但有30%body fat

師兄邊間

啱啱開始去GYM留名
話說琴日操完腳今日落樓梯差D跪左係度

巴打係睇片自學定跟人操阿

真係冇咩人會理瘦人 除咗真係做錯
大家一係j自己一係j女
利申：新手 啱啱去玩第一晚有個靚女嚟咗大家好多都停哂手腳睇

跟人操
其實之前試過幾次自學
但係一黎無恆心二黎驚整親
今次下定決心跟人操
起碼學好姿勢同打好個底先

操左3年
但係都冇咩效果

可以選擇因為番工辛苦就收埋自己做懶西

咁樣解讀岩唔岩

收埋多一排
又會想郁下

都ot 左，唔差在o多個鐘

有做開個人會精神d 無咁易攰

有時做前好攰 做完力歇酸軟個下就好精神

安多酚

新手 今年一月一號開始做 keep住每個禮拜做4-5日

香港人
收工 食野 做完gym 先番屋企

都真係算多
點分配

自己去康文操左年幾
由最初53kg去到依家60 kg
停左好耐冇進展
有咩心得可以突破

典型skinny fat

一星期平均3-4日，開始左4個月多啲

操左半年但食野太唔乖
都係瘦得好慢

我70kg 即係每日食70/1000*1.8 = 0.126g protein?

如果你要減
你食野唔乖好難攪

有冇巴打玩full body，如果我做完1,3,5做完full body，2,4做Hitt 跑步，會唔會對腳既肌肉生長修複唔好架？唔該各巴打

因為本身要留時間打波，所以一星期做三日，上網睇過下文，決定total body 既練法,試過bro split同push pull咁練，但真係一星期比唔到咁多時間，希望今次一星期三日可以持之以恆同有效

你係講我整親做錯動作定做錯動作所以冇咩進展？
動作黎講我自覺除左背難feel啲之外，推胸膊果啲應該都ok，有夾背沉肩，做完都feel到好脹既，但只限岩岩做完果陣

整親就係果陣第一次推barbell應該用錯力

想上磅增肌? 食多D野

見到d瘦仔薄到成張紙咁又要充大頭鬼有咁重玩咁重，form錯到唔知佢練緊咩
我諗呢到都好多呢類人，人操佢又操，又唔做功課，所以操極都話冇成績

同問
想增肌+練氣

做左半年留名 頭三個月都唔敢自己去 宜加做熟左一星期去六日

你HIIT玩咩先?
其實你可以自己試一兩個星期先, 再睇下身體咩反應. 因為人人復原時間都唔一樣

差唔多姐 雖然差得有少少遠 實質係7kg姐 58>65

Halifax puregym

記得食夠protein，大約body weight(kg) x 2g

我上個禮拜開始跟TDEE 希望可以幫到上磅

其實睇你飲蛋白粉定增重粉
不過其實食得夠 唔飲都無所謂
加油

可以去gym rm 有部有輔助 你試下慢上慢落 之後減輔助 慢慢應該做到
加油💪🏻

唔好 因為你唔係狀態 好易受傷 之後要停 得不償失
反而試下 做平時一樣下數 但重量減半
加油💪🏻

用推拉腳方式去安排
每一個位 每星期操兩次 就非常好

同意 推拉好過bro split

做左一年 15體脂落到11體脂

但體重唔上 仲係無咩肌肉咁

無咩時間去GYM RM

多數屋企做引體上升 同玩20KG啞鈴

係咪要去GYM 先上到磅？

食野

已經盡量谷自己食多D 但胃口真係唔大

係咪應該買補充品飲下

不如你講下自己平時一日全日任何放落口既野
講埋大約份量 gram數

想做係短跑個隻HIIT

早餐 麥包1-2片+豆漿/牛奶

午餐 出街食 碟頭飯 食檸茶走甜

晚餐 一條魚 一斤菜 雞肉 一個水果

飯後操 操完食會食條蕉 飲豆漿

膊頭 手 胸 腳 背

共勉之

增肌送減脂

體脂15變11，體重無變，即係已經減左脂肪增左肌肉啦

頂你 食多D野啦
少成咁 一世都上唔到

咁你對腳一定打柴
你講緊連續5日都高強度訓練

減肥同增肌係咪對立架？
減肥自然要食少啲嘢但係增肌又需要食得多蛋白質，好似好難兩樣嘢同時進行咁

多蛋白質，少澱粉，
多操肌咪多d 消耗囉

有啊

邊間做

Thx!! 想問下 胸 背 腳 膊 咁分黎練好唔好

同師兄差唔多一樣份量 原來咁都少

呢掛個人冇咩心機去做gym.
我逼自己入gym room 操，但冇左個種衝勁。
做兩下就想放棄，但我唔想咁

原來咁係算少 但我真係食唔落

Skinny fat又好，減肥又好，一樣係要食多啲蛋白質，增加肌肉先會增加新陳代謝，消脂速度會增加

冇做gym啲人日常都係咁食啦，你要早餐同午餐中間懾一餐細嘅，下午要有食下午茶嘅習慣

pccw

但我多數時間都係去上group class新手咩唔識，亦都無勇氣行去用d機 好廢

我操左差唔多成年 而家食野過2個鐘左右又肚餓
要係咁食 kg重左幾多下

初心：keep fit 練線條 搵common topic with bf

無gym卡可以點開始

應承左一個人 會堅持落去

想手粗d 應該做大重量少下數
定小重量多下數多組

手臂卡關
平時練二頭彎舉 每邊20lb 8下4組
最尾果幾下無哂力
三頭就用cable 下拉兩手一齊50lb 8-10下4組
練極都唔大 但個身就好大舊 唔啱比例

咦係咪仲有另一間pure 我指pure fitness

買瑜伽墊做mat based workout
好多youtube片可以參考
加多條彈力帶已經有好多動作可以練

無人care你呀 啲大隻佬自己做都唔得閒望人 見到無人用就去啦 不過真係驚柒就上網學下點樣做先 係咪有個form 同埋小心啲唔好整親 埋多部機2次就熟架啦

唔平衡問題可以試下弱果隻手/腳做先 果隻做幾多另外果隻就做幾多 同埋俾多啲心機feel下弱果邊啲肌肉

唔飲奶粉操唔操得壯？

咁即係增肌先定減脂先

彈力帶係咪隨街都買到㗎

sor 差啲忘記咗覆你

冇食奶粉呀，完全冇哩方面嘅知識
暫時為止減咗10磅左右，但成身都鬆泡泡咁
可能我做gym冇咩form，所以久久都練唔到肌肉?

其實我想問for 減肥
做重訓洗唔洗一直加重落去

有冇邊間gym抵屌
唔想比d sales煩

Skinny fat的話，只會集中個肚，手腳好瘦，唔當係真正嘅肥，仍然係計瘦人，要用增肌嘅方向

肥到全身連我腳都布滿脂肪嘅就用減脂嘅方向

手腳

但你一定要食返足夠肉類去補充蛋白質

我康文月票

睇你最終想唔想好大隻

大重量少下數(8-12)

PCCW 有Pure㗎

我去開Cali / 朗豪 有無人都係？

不如試下慢上慢落，小重量 12 下1組

我之前都係咁, 做到唔知為左乜而做, 但你一定要諗返起你既初心,

比首dear jane 鼓勵下你！

我係絲
所以唔洗大隻
只想減肥

你宜家個重訓pattern係點先?

要progressive overload先可以刺激肌肉生長，先可以提升日常代謝，先可以減肥
放心，有排都唔會太大隻

我跟緊PT 一星期2次 squat而家60磅到 但要佢幫
諗緊第時唔再跟自己做點算 因為自己無可能做到呢個磅數

progressive overload...
係咪姐係要做完第2日痛先叫係

記好姿勢 最緊要到時唔跟pt都做到
重量唔緊要 腳好快進步

no，個d叫DOOM，慢慢就會無
Progressive overload係指循序漸進地增強難度，最基本係重量，但加下數，加range of motion都得

咁試下10lb 慢上慢落

都係
真係要記實姿勢

如果想做到呢個體位
要練咩肌肉 做咩機？
利申：毒撚

開始左兩日
希望每日收工都會去 減減肥 返工肥左幾公斤

understand
thanks

如果你無PT就做唔到60磅，咁你根本就唔應該做60磅

第一：下盤要夠穩！確保雙腳可以抵受二人激例震動既重量
第二：手力要夠強！確保雙手可以靈活控制及抵受女方下身動作及重量
第三：腰力要夠強！確保下身可以靈活控制插入及拔出既動作

明白

絲打加油！

抱起條女企起身就同front squat差唔多

太耐冇做尖 諗住聽朝番工前尖一尖 重新上路

我都係pccw
有無興趣一齊做
我都係啱啱join上到去都驚到死

次次見親呢d post都有班人問埋d濕鳩問題 明明google下就乜都有

有冇巴打可以詳細啲形容下個原理

加油！ 不如係度留底你既初心先？

其實我地係黎集氣互相鼓勵既！

FAQ都打埋都無人睇

當初由大學因爲想着衫好睇d而開始尖 一直冇食奶粉 係咁食蛋食雞胸飲奶 但都好難突破到 慢慢當初個種熱情就消退左

近年都有做既 但主要都係維持多而唔係增muscle 同埋做多左帶氧 但每晚沖涼眼見自己身型愈黎愈鬆散就頂唔順

大家加油
每個人都做過新手
入到場就專心做到自己嘅目標
唔識可以禮貌地問人
相信好多老手都唔介意幫你教你
不過當然你R吹水吹十分鐘阻住人做就唔好啦

根本就唔關奶唔奶粉事 只要計到每日食得夠protein就得

D廢柴真係好鐘意瀨冇奶粉先大隻唔到，十足十頭d杜汶澤咁
如果有奶粉我會大隻唔到？

屌，唔好又瀨奶粉又瀨cardio啦，根本就係你訓練方法同強度，仲有飲食出事啦，我未見過人做cardio做到個人身型越黎越鬆散，你日日跑10k呀？
睇你個心態就知你失敗，係gym見唔少你呢類亂9咁黎既人，好心面對現實，唔好成日瀨呢樣瀨果樣

提提大家做gym嘅時候一定要慢慢去感受肌肉，集中去用（想練嘅肌肉）發力

肥仔 寒背圓肩做GYM有無得搞？
同埋小腿無谷都硬係唔係無得細架啦？

其實真係唔係話瀨奶粉 個陣食既份量已經慢慢加上去 但真係去到個位好難突破到 舉唔到更重 同埋有d動作真係好似練極都練唔順咁 特別係個背 上網睇又睇過 實踐又實踐過 都係唔上力咁

cardio都係近呢幾個月先比較多 一星期都跑2次左右 每次10k

有咩機可以練腰力同下盤
手力我屋企有個125磅手握力 練緊！
等毒撚我練到咁上下
之後有條女可以比我實戰下

老老實實 瘦撚真係唔好搞咁多野啦

講真，所有野都係愈做愈難架啦
如果真係好想做到，就收起d藉口俾心機操

隔日做
2個鐘
（包埋跑半個鐘6k 加係咁而玩下啲機同啞鈴）

大隻啲點都好過瘦撚無肉
想有靚女做女朋友比佢係咁玩我啲肌肉

屌你老母背好難練

去挽下龍舟

做三項Lower back成日痛

操左幾年 好垃圾 成日比人串

女乳俊

點樣慢慢加上去先？你有冇真係計過每日食左幾多protein? 新手應該係唔會咁快有咩樽頸位 係咪你一兩個星期加唔到重量就覺得突發唔到想放棄？ 健身唔係一兩個月既事 咁短時間根本就未清楚睇到成果
只要食得夠練得夠 一定會舉得愈黎愈重 同埋progressive overload 係好重要 你每星期舉同樣重量重樣次數咁樣緊係進步唔到啦 上網google下大把資料同片睇 睇得多做得多一定會愈黎愈熟習個動作
唔好再比藉口自己啦 有心練一定大隻到 唔講bodybuilder 個種身型 張家輝彭于晏呢種身形普通人一定練到

LM

肥底上磅感覺上輕鬆啲

臭閪

想抱起啲女黎屌就努力

我都覺

因為lower back pain轉用hexbar deadlift
未轉返barbell 之前會唔會進步慢咗

想減肥+大隻d
有無建議

肥底

最好嘅方法係用resistance band去做 因為做引體好講協調 用機做嘅話 個path始終會有少少唔同
同埋練多啲lat pulldown就會更加快

新手想減肥，但完全唔識plan要做d咩好
如果一星期做三日，有冇巴打可以指點下應該點樣plan

大家點控制飲食
成日驚自己好多時都食唔夠
但想食多d又會over左
大家通常食咩定keep住正常食飽就算？

.

之前食奶粉搞到成面爆瘡 即刻停左
有無巴打有同樣問題？

正常

正常 我都有

講都冇人信

想減腩，今年重新出發
7am做gym，做完返工

最難係飲食習慣、忍口

唔明

原來係絲 咁更加唔洗驚啦 佢地不知幾想你係到

原來係咁，一路以黎以為弱果邊要做多幾下，強果邊做少d

墊同帶我都係響decathlon買

手臂幼點操？

喂毒撚!練好你既火車便當未

操三頭二頭要堅持

個frd 背脊大把

絲打加油! 係咩原因令你要做運動?!

話練就練到咩

死毒撚見到d大隻型棍就已經想掉頭走
見見佢望住你舉得最輕個餅恥笑你個樣真是係想憾頭埋牆死左佢

新手連康文署既gym 都唔敢入
唯有自己係屋企踩下單車，玩下kettlebell

睇多次#1

係呀宜家得55kg
短期目標諗住升到60

推拉係咪姐係類似
胸，3頭，膊
背，2頭

咁？

個人係 胸 背 膊 手 腳

我認我垃圾成日skip leg day

腹應該放邊日
如果推拉腳咁練

好想臥推划船深蹲 既重量玩得勁d
而家進步唔到

死毒撚 收皮啦
以前自己邊個 咁多人望你啦
專心啲做機啦柒頭

大隻型棍都係由死毒撚開始，邊有人係天生大隻

巴打組隊嗎？

不嬲有操開

巴打都比心機!

啱呀! 大家一齊加油! 目標係操到清水健咁玩到火車便當

ok 啊 無問題 反正你做一排都會轉下 唔會做一世 可以做住先

進入第2個星期朝早做gym再番工
大家要加油

好 食埋聽日就減肥

不如減完肥先再食

Flora ho 巴打？

聽日約咗人

冇，及早投胎

G持不過時間唔等人

啲機太舊

who?

做背做菱形肌

唔食飽邊有力減肥

真， 操練最唔應該節食

好想操到好似logan咁

但係我得米7

漫畫wolverine都唔高

Hugh Jackman 6呎3

做清水健then

到時同女瘋狂玩火車便當

點解咁執著要清水健先可以火車便當

你依個情況可以同時增肌減脂 因為肌肉較少加上你體脂30 食方面一開頭建議你食等於tdee先 睇下出黎係點再調整

個tg gp一有幾個女仔 就即刻成班狗公出沒

好大部分做gym都係想吸引異性姐

我都係入面

初心已經唔記得左，但係有個目標係到
個目標係由做一下引體，到依家變左單手引體

巴打加油!祝盡快揾返自己既方向

加油!

死都唔入呢D GROUP, 就係怕小圈子狗公PT sales

好彩我未入

點樣改善斜膊問題？解決辦法係咪不斷操 deltoids?

各位師兄。
我成做幾下就好累。
有無啲健身食品食左無咁易累同體力恢復得快啲架？

不如講多D

有時原本plan 左係rest day 跟手無啦啦行左Gym rm 門口..
不過睇住對肥腳到有少少肌肉係到都開心嘅

做咗半年
目標係減肥
本身大肥仔 （~100kg)
身型見到有改變
但係磅數變化幾乎無咁制
可以點做

我想操到極限
但想食啲健身食品想回復得快啲令自己無咁累
有無啲食品食左之後興奮啲？

tg gp

呢個grp宜家混亂到乜咁 又狗公又小圈子仲要9成半係男人 大家都係返上黎連登啦

重量唔變正常，增加左既肌肉都有重量

Helloyd darkness,my old friend
i've come to take with you

比首歌支持下你

有咖啡因既飲品

Just do it

我時見啲仔同我爭10/15磅 仲要用完唔放好照放地下 真係會啤佢地好似以為女仔唔會用咁
利申: 絲 有時wight training區得我一個女仔係少淆

有冇師兄／女師兄係紅磡黃埔做

呢個post對我意義重大⋯⋯
因為我就係喺gym room比陌生人笑肥妹仔、串我係新手叫我唔好喺度阻人練習⋯⋯
當年好鵪鶉，又冇乜自信同人爭器材，所以就冇再入過gym room

後來出街做運動都只敢揀冇乜人嘅清晨或者夜晚9點打後
但周圍治安問題就冇再出去
近排就睇youtube自學喺屋企做body weight training

到依家我對gym room嘅陰影仲係好大⋯⋯

直手hold, 沉肩(可以日日做)
低bar 引(放喺back day)
跳上去, hold, 慢慢落(日日做, 直到hold唔住, 肌肉記憶)

人太重

第一個正皮我嘅

多謝你意見
得你咁好人教我個個都比負皮
努力練緊negative+用拉力帶黎做

帶可以唔用, 慢落之前最好喺高點hold

唔好理d仆街
最好就report佢地

樓豬重開過個gp啦，上面條link冇加密啲cd rom入曬去

On9
同你爭10/15 lbs

70kg, 20% body fat, bmi 24

每星期 2-3次 20分鐘 hiit + 2-3次 30分鐘 cardio (不同日子) , 以及 tdee - 500 calorie cut, 夠唔夠減到落 15% body fat?

比心機

個gp唔係我開，我亦都冇入到

多謝你既支持呀

你都加油!

唉 有時係gym room真係好易會自卑
好憎自己太瘦 冇肌肉 人地做機起碼插到中間
我就永遠插第一第二隔
雖然已經比做gym前有進步 但都係好頹

完全係無謂既比較
做gym就要放下呢d弱者心態

女仔做輕好正常
男仔做輕過女仲自卑

點睇 calisthenics?

話人新手就阻住晒嗰啲真係死仆街黎

動作正確就冇人笑你架喇。
但如果你係個d 10磅 chok chok 下，
屌到你開花

屌你點解唔係去教人而係去屌人？你有咩資格屌人？屌你老母

好野黎

想問下點解我重65kg但leg press推唔郁60kg?

新手想做到bw 就算係leg press 都唔易

我只係奇怪點解我可以帶住60kg跑跳行但係就係做唔到60kg leg press

女仔去gym rm健身可以點起手？

絲打你有咩目標？

淨係吸收Protein 唔夠
要有足夠嘅Carbs 先有能量合成肌肉
上磅要計自己TDEE 再加
一開始可以set個比例係
碳水 : 蛋白質 : 脂肪 = 50 : 30 :20
但你要預啲腹肌會朦
同埋係長期抗爭
盡可能操多啲
姿勢啱Feel攞啱就要重啲8-12rm壓出嚟

你65kg 係包埋下身肌肉
如果淨係計上身 可能得返30-40kg

所以leg press 60kg 係比平時負更大嘅重

想身體各方面都fit d
有shape

針對下身
可以做多啲Squat同Hip Thrust
但留意呢啲係多關節動作
最好上網學好咗個姿勢再做
開始可以做住Body Weight 先

上身就都係
Lat Pulldown
Lateral Raise
令個人橫少少 腰可以睇落幼啲
做嘅時候一定頭沉肩鎖肩胛收腹

沉肩即係唔好縮膊
用力縮起之後反方向向下沉實

鎖肩胛即係夾背挺胸
好似平時咁向後夾實伸懶腰咁就ok

收腹就係要做一個盤骨後傾嘅動作
可以上網搵
再唔係就背痴住牆
收腹收到下背貼住牆

練腹就上網都好多片
但一定要捲實個腹
腹唔用力就到腰用力（唔係好事）

手臂最主要二三頭
都係單關節動作 易學啲

做嘅時候一定要沉肩鎖肩胛收腹

巴打, 你第2張個膊係影得唔得家點, 以前骨架好睇D wor, 以家大隻D 但膊唔再橫

巴打, 你第2張個膊係影得唔得家好定點, 以前骨架好睇D wor, 以家大隻D 但膊唔再橫

一定要做岩個姿勢. 唔知你好邊玩, 唔好見人做就做. 姿勢唔岩除左晒時間, 傷左仲煩.

多謝清
呢兩個禮拜跟咗tdee
今日去睇重咗1kg

有冇邊個動作可以連橫啲個膊
最近都有人同我講話嗰搏要練橫啲

應該pose問題

康文嘅話其實係朝早少人定夜晚少人？

早場少人，人多開聲同人share就得

下面張相應該係谷起咗個上斜方肌
睇落位膊會A咗

飛多啲膊
要沉實個肩唔好縮膊
如果唔係飛膊就會食落斜方
食唔到三角肌中束
仲會愈嚟愈A

睇落個膊會A咗

有時飛膊感覺胸兩側好似有出力
係咪都係沉唔夠肩

樓下得physical,只想跑步，但聽講會有好多人來煩你簽班，所以一直都唔敢join,想問係咪真係唔去得？

如果淨係跑步又唔想比人煩, 試下去康文

康文係咪好少機同d機無電視？無電視我會悶死（無ipad)

專心跑步啦

睇住野跑快過好多

想請教deadlift 問題
1.小腿同腳是不是鎖死90度 還是彎下過程 膝會微推前
2.如果用啞鈴練是每下彎到地下再拉舉還是到小腿一半就可以

謝謝

唔跑街都係因為無電視

聽電台

怕咩，傻事

瓜

唔太明點解做gym都要同其他人鬥重
入得去就係為左贏上星期既自己，每個重量對唔同人既刺激都唔同，根本無得比，又唔係鬥大力
大唔大力睇神經既調節多於肌肉量

真

做二頭彎舉之後 中間個關節位酸 二頭冇酸 出左咩錯

傷左要抖返一次再做

我愚見係咪胸做多左而背反而少左肌肉，變相胸肌拉前左個人。如果唔要A膊一定要練左背同膊先唔好操胸或操少d, 我係咁練返橫無咁斜

手指太用力摙落去

tdee減500 + hiit + cardio
過往一星期減咗近兩磅

咁講無錯，視覺上會有影響，因為胸肌強過背肌係會令到人寒背，睇落個人窄咗，要操多啲中下斜方肌同菱形肌

確定自己姿勢無錯？ 會唔會係做得太重

1.我自己做會微推前，因為如果我鎖死90度，Hip 無得再沉落去腰就一定會彎，要腰背直就一定係將Hip推後再沉

2.可以小腿一半就夠，啞鈴無餅咁大，好多時未掂地條腰就彎咗先，所以最緊要做啱個姿勢先再追重量同幅度

自己又未試過有呢個情況，如果你確定唔係借到前膊嘅力，咁會唔會係你鎖得太實連胸肌都谷實埋，令到胸肌有感覺

如果肩沉唔實你會好明顯見到縮膊
無縮膊就無問題

deadlift有三個關節一定會曲, ankle, knee, hip.
所以唔明你講咩90度, 沒有一個關節係fix係90度.

唔需要執著落到地下, 落到你條腰可以support你最低就夠了

thanks 我淨係pat向後推
無留意小腿動作

唔係傷

應該用力地方錯

我要做到火車便當!

有冇人跟隊?

PHYSICAL 煩你一次你唔9理佢
佢下次就唔會搵你

巴打好鐘意火車便當

有冇巴打係葵芳P記做開 呢家join有咩優惠

一向都有同老婆做，順便做幾下唔完整嘅 squat

最正係突然下墜產生離心感

跑步唔係腳踏實地好d 咩

你老婆真係好正

健身室有個呀嬸趁住個後生仔做完組動作
插隊
然後霸撚住做左好耐
後生仔問share
呀嬸話啱啱坐落去唔肯讓
後生仔冇哂mood
diu

邊間？
遇到哩啲真係好慘

我想問下當我做leg extension個陣上個下好順但係慢慢落返黎個陣隻腳會震震地，咁我係咪應該做輕啲定我用錯咗力\肌肉

巴打 健身室個深蹲架好似公屋咁難排
唔用機械既情況下
點樣練先可以練哂對腳
正係識弓步蹲

正常既，頂得住就會變強者

btw,唔好伸到最直，會好傷

仆街，calorie-deficit dieting 會減慢代謝率，越節食越難減，正常食返又會反彈

唔通真係要試intermittent fasting?

新手用Dumbbell 推胸同埋做dumbbell fly減唔喊到肥仔波

會有兩層波

我係要啪啪聲個啲

nice tits

咁應該點減

食奶既力全部谷哂出黎

重訓係咪減到肥 利申 100kg

體脂應該都高 但唔知邊到可以量

做左幾日 唔知係咪姿勢錯 唔係好酸
係咪姿勢岩隻手先有feel
同埋係咪好多動作係手肘發力多過前臂發力
好似成日借左力咁

寧願一開頭做輕啲做啱姿勢先再加重, 借力等於冇練到想要練既位

仲會加重左關節受既壓力

做健成日感冒 已經係home gym

食同睡眠夠唔夠？

我曾經都係咁

咁你點處理？

完全無做過

想有教練guide下

但又唔想比人狂hardsell 簽長命plan

有冇推介？

我由大學到康文一路都冇教練, 我開始個陣係睇下人做乜我跟住做, 同時參考網上正確姿勢(而家做耐左冇乜再睇片,反而會用手摸下係咪用啱想要個組肌肉

做左一年gym 由67kg升上76kg算唔算見效
利申 高瘦底操

近4年140磅bulk到194磅 依家真係好頭痕點減脂
無恆心狂做cardio 有無alternative

好大進步喇, 你以前係咪過輕個類
btw, 有冇你既飲食同運動次數分享下

聽歌熱血下

新手想操係咪都係跑下步改善飲食行先?

有冇gym room推介
想離開康文署

cardio 係一切 workout 之本

操到有返咁上下心肺功能先至操其他項目

咩原因?

多咗好多人個人 開始要輪街症咁排

補充

與此同時，可以做下基本 bodyweight exercise 先:

push up
bodyweight squat
bench dip
lunge
四隻基本動作，每隻做盡全力 20秒，之後抖10秒，去下一隻， 重覆一次，total 需時 4 分鐘

電視廣告時間做 4 分鐘，一日累積16-20分鐘已經好夠

各位加油呀

多謝!!!

仆街中伏

今日操完，食咗罐吞拿魚想補下蛋白質

後來先至知吞拿魚有水銀

下次食返雜錦堅果/罐頭豆囉

含量好少咋屌

利申 一星期一罐

康文有冇邊間體育館推介？

天水圍

九龍區有冇？天水圍太遠

下面都係大場黎:

大角咀 何文田 圓洲角 荃灣西約

唔該曬巴打 新手做gym 希望堅持到

新手做左一個月gym想問下
如果做gym無飲奶粉/食多d蛋白質係咪冇用？
咁樣做只係維持現有狀況？

成年男性每個月最多食3次 8oz

轉食沙甸魚

分唔到自己係心口痛定心口啲肌肉痛
好撚驚

3次8oz=4次185g包裝個隻

大家可以買即食雞胸肉
幾好食又平

毒步long time no c!

即食邊度買?

any recommendation?

Aeon fusion 都有
20-30幾蚊
有韓國牌子亦有日本

試咗一款韓國
不過想買下日本嘅

健身體健康

新手留名
成日去望啲巨巨做咩動作去偷學

屌佢老母！去公園做，隻看更狗行過黎眼睥睥好似想阻止咁，咁佢又冇開聲，不過特登選擇冇細路嘅時間都係咁

軚已轉

淡水浸吞拿魚好似食紙皮咁

馬莎嗰隻橄欖油浸沙甸魚好好味，今日生啪咗一罐 + nuts 當午餐，加上有油但又唔膩，好有飽足感，好有意慾每日食一罐 (會唔會有乜副作用?)
一罐 27g protein

利申: 每日食3oz nuts

小心

好多微妙嘅動作差別會影響受力位置

都係揾個 pt 穩陣

有無大埔撚新手可以平日一齊去操？

香港請pt真係貴
曾經有諗過請
但最後決定自己摸索
目前都仲未到樽頸位

不如成立一個街頭健身group啦，有一班人一齊互相研究會開心好多

支持
只希望你地入到去正正經經做
見過太多入到去行行企企又阻住其他人
完全冇禮儀咁使用健身室
值得被人尊重嘅人自然會被人尊重

新手想試下deadlift
但一直都唔敢試
因為條bar通常都有兩餅大野 怕一下都做唔到
想問下應該點做好

用吉bar做好動作先囉

我要0脂肪

多謝，黎緊會加操練火車便當

多謝!

佢好到肉
不過新手都係睇咗館長個正確發力先

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

昨日晚飯前做完 HIIT, 瞓覺夢遺咗

水野朝陽

岩岩開刀生完bb三個月
兩個幾月開始做返gym
不過都淨係夠膽做下腳同埋胸背呢啲
腹部嘅運動都唔係好敢做住
好想快啲修返身呀

join左2年半會,做左三個月收皮
依家6月到期dp重新出發可以點開始

最近唔小心閃親個膝頭，三個星期都仲有啲痛
同時仲要大傷風，停咗三個星期冇做占
依加慢慢做番上身，腹以下下身唔做住直至完全好番
好難過

夢見佢咁正
she has a big tits

加油一定會好返

有冇新手巴打 想一齊係 tw p記一齊操

Ching 你幾點操咖平時？

4-5點左右 但有時遲收工 就唔係太想去
6點好多人

以前我過輕嫁 皮包骨 米8幾 但係得65左右
真真正正開始操個陣都未夠67 係66點幾

飲食就冇乜話特別食營養野或者餐單 但係要係咁食野
盡量唔好比自己覺得肚餓 穩定既話通常都會一日食4-5餐
主餐一定要食到好飽(幾乎每餐都飽到食唔落) 主要係撐大個胃
之後就會慢慢變到好大食

運動可能一個禮拜打一日波 跟住4-5日去gym room(視乎自己身體狀況) 去gym room操都係一日操一個部位 每次個半鐘左右

利申 唔係追求肌肉發大同發漲 只係想有番肉地同增少少磅 著衫都仲係瘦底 都係要除衫先見到

互相加油

巴打們 我依加167高 48kg
要操肌肉係咪要增肥先

利申有j

飲食同運動同時要增加

留名
想做gym減肥操靚身形但連自己體脂率個啲都唔知

其實個啲你知完都係一樣要做運動

咁呢層當然啦
只係想純粹了解自己多少少
我完全冇頭緒應該由邊度開始做係呢個post留名都係想令自己決心走去做gym
（講到呢度我都係出翻問google大神先）

如果想大隻d係咪要食奶粉
有冇介紹
謝謝

我諗應該唔一定既 每個人追求唔同

😅如果新手想飲
有冇建議

理鬼人笑咩，畀咗錢入嚟玩手機都吹你唔脹。想認真改變身型嘅巴絲，如果連他人恥笑都在意，倒不如回家食薯片吧

瘦底既話，總之個原則係overall 吸收既能量要大過支出，咁先代表有額外資源去增肌

吸收既脂肪同平時一樣，
但糖分要加少少黎比額外energy for肌肉生長，
蛋白質至少要體重kg*1.7=克

真!

新手係唔係一開始用住跑步機先

想練下胸feel唔到舊肌肉

唔係

乜都試下

做咗半年見人話認真操要增磅先，之後keep住食多咗野，但係越食個重量越輕

想問大家平時係去邊度check體脂，一直都揾唔到地方check
同埋平時食嘢食得好少蛋白質，搞到要飲好多奶粉先得，差唔多要成三四殻先夠，其實會唔會太多，塊臉已經開始多緊瘡

太多除左腸胃會吸唔哂, 短時間吸得太多肌肉會吸收唔切會直接經尿排走, 咁就會chur乾身體啲水

Thank you 巴打不過想問你平時係邊度量體脂 冇得睇著好難知自己有冇進步

有個frd買左屌米, 一年前度過一次咁大把

食咩分享下先?

唔急得黎，增加既體重由食物度黎，每日可以穩定增加十幾g已經算唔錯

我做半個鐘負重加半個鐘划艇機，夠唔夠？

你既目標係咩先?

因為之前扭親腰，睇物理治療叫做醫好番，叫我做運動增強番腰間肌肉，上完康文十幾堂，而家隔一至兩日去會所做，目標結實d

173高，未做運動158重，而家165......

重左係好事，代表肌肉同脂肪都多左

咁負重同帶氣各做幾多??

係咪多數做到個位緊先係有效

有時做到攰 但都唔緊 係咪多數姿勢錯

PS 打左J 係咪會蝕左

creatine 粉同丸有冇分別?

我會用一發力就痛黎定義個個位既肌肉係咪已經練到盡

ps 吞返啲子孫去咪唔蝕

明明big3係最重要既動作
但偏偏完全唔夠位做

遲下收工想練都唔知要等幾耐

睇完呢個 Po 決定的起心肝重返 gym room

仲記得年半前大學 Year 3 Summer, 當時因爲搵唔到 intern 灰機所以化悲憤為動力做 gym，三個月由未試過 deadlift 去到拉 225, squat 由 barbell weight 到 155, 由搵唔到 intern 去到拜 offer 神 不過最後因爲 Bench Press 整傷膊頭 (Rack weight miss 咗半邊 weight 宅落嚟), 加上 final year 忙住讀書搵工就漸漸失去咗做 gym 動力

眼見自己返咗大半年工肥咗 10 磅 最近裸辭咗重新思考前途，同時都想照顧返身體，決定要返去 gym room 搵返團火

lm

我感覺自己都有小小咁嘅情況
但做開胸之後 有明顯改善 無咁突
反而收番入去 似番胸肌
你點

我唔知你情況 我係由小個咁有小小咁
做完gym好左小小 我唔明你最尾果句
平嘅話做多小小負重 每set次數少d 我都係做下機
引體上升咁

佢講緊胸上束中束下束

kg定lb

明顯係lb啦

唔排除真係練武奇才架嘛

marco 問題

如要每日攝取 1g protein per body weight pound，以 150磅體重計，每日就要有 150g protein intake。一般肉類每100g 有 25g - 30g 蛋白質，唔飲 whey protein 的話，每日咪要食超過1磅肉？

oh my gut

好在，唔 bulk 的話每日只需要 0.8g protein intake per body weight in kg

70kg 體重成年人每日只需要 56g protein, 睇落合理得多

呢條女好好J

好難專心跟住做囉

佢令我更加有決心練火車便當

早餐
兩隻蛋 12g
100g 茄汁豆 4g

午餐
3oz 果仁 14g
沙甸魚 27g

total protein: 57g

唔 bulk, 只求 lean out，兩餐就夠數

總時各做半小時左右，有多無少，帶氧做划艇機多，有時十五分鐘划艇十五分滑雪機。負重做見乜做乜。因為之前有傷過，所以唔敢做太重。

不過就算係lb都幾勁

進步好慢
2，3個月先可以加重量
例如15磅dumbbell 加到20磅
我一個星期三次
點先可以進步快d玩到30，40磅

咩動作先

Biceps curl 同 triceps Overhead Extensions

搞清左body weight 係in kg 定 pound先啦

唔 bulk 的話，確係 0.8g protein per body kg

biceps唔急得黎

補source

同埋呢
我已經舉15磅可以做到12x4
已經冇感覺
但舉20磅只可以做到12x2
咁玩邊個好

0.8-1係講緊普通成年人所需
但係你話對有運動需求嘅人/bulking/body recomposition 黎講 少極都1.5
Body building 嘅話食到2 或者3都大有人在

Me bulking 1.8

你舉幾重好睇幾樣野嘅
1.有足夠嘅張力 唔好太輕
2.你可以正確姿勢下操作到幾重
3.正確姿勢下去Maximum 你嘅重量同Volume
如果係你個例子
可以試下15*4 15磅/ 12*2 20磅 再做 10磅嘅Drop Set
或者 12*2 15磅 之後再12*2 20磅

Thx

Ok

我每次提及 0.8g protein per body kg 都講明係「唔 bulk 的話」

普通成人嘅普通運動量係咪每周 150分鐘中強度運動 或 75分鐘高強度運動

要滿足 1.5g protein per body kg 的話，唔靠粉每日咪要食大半磅至1磅肉？

p.s. 每次運動後都飲一樽維記朱奶及食一罐沙甸魚

如果單靠肉黎做蛋白質來源
係食咁多
除左肉 海產類奶類豆類堅果類都好常用黎幫手

我覆緊你上面話1g protein per body weight in pound

另外0.8-1.0g protein per body weight in kg係正常男性所需
有重訓 同 你要增肌 0.8-1 係唔會夠，起碼1.5以上
同埋其實bulking 食既protein 反而會少d，carbs 會食返多d
你所講既唔bulk，即係指cutting?
Cutting 反而要食返多d 蛋白質去防止肌肉流失。
即使你講緊唔bulk 係咪cutting , 有重訓 食0.8都一定唔夠

大多數奶豆堅果嘅蛋白質都高唔過肉，同一蛋白質含量下有更高卡路里

以 70kg 體重進補 105g protein 計
豬肉 0.9磅
牛肉 0.9磅
雞胸 0.7磅
雞蛋 18隻
堅果 23安士
200g 茄汁豆 13罐
240g 紅腰豆 9罐
蠶蛹 0.5磅

是但揀5樣，每樣份量 x 0.2，又真係夠數喎

所以玩健美果d 咪一日食六 七餐

20lb 8x4

睇你想要效益定食物享受啦
好多builder都係雞飯花生醬西蘭花日日食

Bulk 請問係咩意思新手一問

巴 本身瘦底 操左一排 個胸有大到
但個胸摸落去好軟(個胸同另一個fd睇落差唔多，但佢明顯硬好多)
有冇巴打知點解

係屋企做大唔大隻到

佢乳癌

唔太得

想問下如果 飲奶粉keep住操 去到自己想要嘅身型個時就停飲奶粉會點

想問各位巴絲喺邊到買啞鈴想喺屋企都練下

食返正常份量既protein

講真 去gym rm會好d
除左有機可以做多d動作 最重要係個環境 會令你投入d
係屋企好易分心/hea做
利申 屋企對啞鈴成年無用過

正常體型偏瘦, 做gym之前係咪要增肥先

正常gym都要食多d野

康文好易join wo 上個堂 之後每個月都係$180
就腳最好啦 方便你養成習慣 始終呢d長期作戰來

聽聞course長爆 我個陣都爆 係候補執雞返來 因為好多人報左但飛機
動作唔啱就同邊到做無關係啦
除非你真係錯得好離譜 好需要d sales幫你 咁你就去私人個d lo
我就覺得睇下d大隻仔點做 跟住學就得 再唔係你咪同自己拍片 對照下邊到錯/唔自然
其實做到動念一致 feel到自己用啱肌肉/無借力就好少錯
同埋一開始可以做輕d 做啱個動作先 無人一出世就大隻

新手一問
之前跟過一堂PT之後尋日試下自己做
到今日訓醒一想伸直隻手個內關節位就酸痛到仆街
究竟會係咩原因

新手留名，已join GYM, 操左兩日

美淫魚!

行20分鍾跑步機都唔夠氣
斜係2速度5.5

要識分自己個身體係應付唔到定係唔想谷到盡

我係行到小腿痛
覺得再行就會冇力仆低
心跳過170
已經唔係跑係行

蛋白粉可唔可以溝豆漿飲？

可以不過小心高濃度蛋白飲到脫水成面瘡

報康文，學下正確姿勢同點用機，我係天水圍報，個阿Sir 年過五十幾堅大隻，問佢肯教，我係會所見到有唔識用既機，影低問，佢好有心教。千萬要正確姿勢！！唔好整親！

做咩動作先？如果用啞鈴/槓鈴嘅動作，可以上youtube打個動作名，有極多教學片睇

多關節嘅動作bench press, squat 呢啲做慣左，之後做其他細啲嘅動作就會好啲

可以 記住飲多D水 如果唔係皮膚好易差

冇話要增肥先 因為脂肪唔會變做肌肉
但瘦底想身形好D當然要訓練同時飲食上都著手去調整

如果你食唔夠蛋白質咁當然會停止增長或者縮水
去到你想要嘅身形
身體肌肉量多左
自然需要多D蛋白質去維持依個肌肉量

健美黎講主要分兩個階段
Bulk用卡路里盈餘去提高體重
體重高 力量自然會大D 訓練量就可以提高
而且提高體重先會提高到肌肉量

相反就係Cut 用卡路里赤字去降低體脂
令到線條更明顯

呢家做到胸中間放到成隻手入去
好樣衰
點練返中間個位

每日都做lateral raise

me too 連掌上壓都唔夠力做

咩咩1234bb

飲水飲水飲水!

就黎練成火車便當

女仔想減脂增肌同步有無可能
body weight定weighted training好d
飲食方面係咪都係減carbs/食少d

不嬲都會有同步， 食野淨係減脂就得

火車便當火車便當

仆街而家先知myfitnesspal原來有得edit food
等我仲自己開Excel寫低食藍罐曲奇

如果for肌肥大既話 新手應該幾耐換一次program?
目前個program仲可以keep住progressive overload, 可以keep住每星期加少少重
但已經run左差唔多12個星期

做掌上壓同落樓做引體 會操得最快

如果淨係重訓唔做有氧得唔得架體重無所謂 想睇落firm啲
以前通常係5km單車+20分鐘跑步機+leg press 係上個禮拜開始leg press加重量同做啞鈴想轉直接做啞鈴 平板支撐 個啲

利申 68kg 170cm 做左兩個月gym到 之前大概一個禮拜2-3次 而家唔係好得閒就一個禮拜一次 之後會去翻一個禮拜兩三次 不過飲食唔係好標準 平均一日兩餐 應該1000卡左右

肥仔波變正常 係咪做推胸最有效

係

但部機唔知係咪壞 成日覺得左右唔平衡

定係用啞鈴最好

重點係動作要啱

想問下家庭有人禿頭係咪唔好飲肌酸老豆果邊冇事 老母個細佬禿到仆街

小弟做左成年gym，因為唔鍾意食野所以體重冇點加到，力量都好耐冇加，好灰

依家體重得63kg，高164，做既磅數如下，唔知呢個體重算唔算好細力，冇朋友可以比較到。
1.跪姿拉縄捲腹，77kg，6組每組7下
2.推胸機，73kg，4組每組6下
3.坐係度雙手向上推既機（唔知咩名），55kg，5組每組7下

都做左接近年半 一星期4-5次
做嘅重量有升
亦都keep住飲gainer
但無乜點重過 仲要腰多左脂肪

淨重訓唔帶氧除非你食得好清
唔係結果就會係肥腫難分

純參考..同你一樣高但輕你3KG
1無玩開..2同3都同你差唔多重量但做12下
不過我唔係做開GYM...得閒無聊先會去GYM走一轉

新手想做gym
大家去開邊到做？

帶氧獨立一日做定重訓完做好
重訓而家盡量安排一星期 推 拉 腳 各一次

康文賓周

一開始睇下youtube 係康文取下經先

有睇人地點做 但唔知自己岩唔岩
個胸冇崩緊既FEEL
BTW 係咪張手盡量貼住個身舉

做左年半個效果好好 好滿意

由過瘦而家開始慢慢有肌肉

著衫好睇左個人又健康左

希望保持得住個習慣

我都半年 肥肉少左
不過手仲係好幼

重訓完之後做..15-30分鐘

重訓完做帶氧唔係會減走你岩岩重訓果D架咩

利申：聽人UP

做左年半做得最少係腳同腹

不過最近都的起左個心做呢2樣

收定個腩等夏天都差唔多

你重訓完會即時生肌肉?仲要即時俾你做既30分鐘帶氧減走D肌肉?諗下都知唔make sense啦
人體消耗能量順序係醣->脂->最尾先蛋白質...
做完重訓用晒D醣->做帶氧咪消脂
講緊過量既帶氧(個幾2個鐘)先會消到蛋白質(肌肉)

原來係咁 長知識了
我之前仲特登跑完步先重訓TIM

肥左廿幾年早排決心減肥又操下肌咁
做左就黎3個月 (一星期做3次到啦)
帶氧就一時時...
最近1個月都懶到直程CUT埋帶氧果PART
重訓完個零鐘到就算...

飲食方面純粹減食減糖減殿粉
總體重暫時減左6KG左右, 未有反彈跡象
肌肉小左1KG
有冇年資高既巴打可以比D建議下我點樣改善, 又可以減得快D

一個月減2kg差唔多
減太快皮會鬆
然後你會發現多左好多橙皮紋

2019年3月總結: 跌咗5磅

自從2個月之下定決心唔去樓下d 19clubhouse gym room
(因為得好少機同得db)
join d 貴既gym 之後
因為超近公司，每星期變左4次，胸背膊腳每星期都做到
體重慢慢上升
體脂更加到左個位數
本身有既更漲，線條更加明顯
真係明白要不停咁轉下d 器材，以前淨係得db
而家cable, barbell 乜都有
所以唔好做死一種器材
我唔係貴gy打手但只係想帶出呢個point

我康記細場乜機都冇

玩PPL嘅師兄
你地push day會做shoulder先定chest 先

習慣左縮膊，做咩機？

觀塘有平 或者求其近近地大型商場都應該有啦
新手係屋企練最好 自己體重加free weights已經好夠
支持！

宜家冇咩時間去gym
多數公園或者係屋企操

free weights係咩黎

想問下呢度d康文撚你地用咩度體脂

我去開個間康文gym room得最舊式個d磅

you are so funny

較輕啲重量，等原本唔夠力既肌肉重新訓練

小米

睇你想邊一邊大啲，想大啲既就排第二

熱血

之後就gg

食我又真係食唔到咁多
食得多體脂又跟住高
飲粉都係GYM完飲一SCOOP
飲太多我又爆瘡

係官網睇兩舊水好似唔算貴

飲多啲水then

想知有冇巴打已經練成火車便當

推~

有冇巴打已經解鎖成就

我睇過係小重量大容量，不過都係youtube教唔知實際

左右手唔同力可以點解決
好難舉啞鈴

做bar
對鏡做 確保平衡

做BAR係咩黎
新手唔太知

用鋼鈴

唔係鋼鈴
係幹玲

幹你

冇啦啦屌人
又話做尖啲人好nice既

新手唔會笑, 人人都做過新手
但新手唔識又要做好重, 動作錯哂就會笑

就咁睇ching你應該係因為program、動作同營養唔夠。

首先你要知肌肉係點bump漲，你操完肌肉裂哂唔塞返夠野俾佢，佢係唔會點漲架，除非你話你係想個人鋼條好似搬貨/地盤個種咁

如果係想bump漲成個身形有大改變既話，除左protein同supplements之外你每日既餐數都要增加(例如依家一日3餐就加到4-5餐)，當然加餐唔係話食tea奶油多啦，都要係揀多蛋白多碳水化合物既(我就最愛豬柳強)。

同時間上網留意下啲program好似台灣館長個啲，睇下佢地會做咩動作再搵下啲執姿勢既片，你就會有進步架啦。

因為唔知你主要既目標係咩所以簡略講啲，不過ching你想新手3個月就有明顯改變真係要出去搵pt跟diet仲要好似明星咁得閒先有啲可能，健身係漫長架慢慢黎啦。

Sorry for 1999

加餐食多啲飯，同睇下動作組數重量有無得加。
同埋ching你奶粉飲邊種，如果你想上磅飲gainer會好啲。

想要鋼條呀。。。。。。。。。

我反而好想做gym
但係唔知由邊度入手好
唔知有咩程序

報康文先，堅上堂果隻，三個鐘簡介會就不了！

你地有冇睇開邊個Youtuber 教健身教得好
搵黎揾去果D都係做左好耐 都冇乜教入門野 好難學

想問掛門果隻引體上升，好唔好？易唔易爛或者會唔會整爛門？？

有冇圖

本身好瘦 食好多野都唔肥嗰啲
想增下肥增下肌咁
今日做完第一日gym有啲無方向
有冇咩建議？

聽朋友講過做gym會有用

個門受唔受得住呀

做GYM做左都有5-6年，我167cm左右，由60kg->65->55->63->58->71，去到依加既64kg都經歷左好幾次增/減磅既process，應該都可以9up下一兩句
第一食得夠野真係好重要，頭果3-4年成績都唔太好都係因為食唔夠. 因為muscle既增長主要取決於你每日攝取幾多carbohydrate, protein and fat，你食唔夠增磅既要求既話又一直做gym既話，雖然你muscle既力量可能會大左，但個size就唔會有咩大轉變
我會覺得做gym佔3成，食野估7成，當然前題係你做gym做得夠盡

第二做好d動作，就以biceps curl做例子，好多時見d人放番落黎果下都唔會放番晒落黎。增肌既原理係你肌肉撕裂然後比佢休息佢就會build up番大d既肌肉，而biceps curl最食力、撕裂感最大係放晒落黎之後舉番上黎果下，手臂成一直線。好多時做gym都見到好多比較瘦既人都唔會放晒落黎，大約放到上臂同前臂成90度多少少，但同時又拎好重，令到舉上黎果下借晒力，成個背向後傾斜，但咁樣會好易受傷，一傷你預休息番幾個月。我建議新手真係拎個輕既黎練好個動作，唔好借力先。
拎輕d無人會笑你，笑你果d只係無知

其他人講唔好怕入gym room, 同人share機同埋唔好成日玩電話我都覺幾撚true

多謝巴打!!

新手去做 諗住一星期做3日 咁我應該一日操2至3個部位 定操哂全身？

巴打起我底 有beginner guide

push pull legs

又一週

磅數反彈，但體脂率低咗

5：2 intermittent fasting

屋企做得唔得

Gay?

係你

有幾撚廢既人先會係新手身上攞成就感

新手真係最好上1/2堂先 成日見到有新手係度鳩做

唔洗問 on whey protein
操完飲吸收最快

唔撚係識我下話

唔係😂😂成日係手機台見到你啫
估唔到你有啲咁嘅嗜好

LCS 入得應該上左堂,
但好多鳩做人

想問吓你地gym友
玩gym係咪要不斷增磅，越玩越重先叫好?
見到keep住磅數，冇再上嘅就係失敗?
多唔多人keep住去gym，但刻意唔加磅，只keep身形?

上康文啲堂識用部機都唔代表姿勢正確

想問 如果自己一個人操嘢 用啞鈴推胸難平衡 咁用機幫手效果會點 同點操手臂 好似舉咗好耐都無效果

留名等康文抽中我
好耐無入過gym 房

增磅係因為你覺得越黎越輕 唔洗因時間而刻意加

新手岩岩開始做gym,
一個禮拜3日應該每次都練全身
定分開胸 三頭,背 二頭,肩 腳
邊樣好d?

大肌肌可以日日操，中肌肌隔日，小肌肌隔兩至三日。
操得唔chur先可以日日操同一舊

Ppl la
一星期三日嘅話

我喺重訓新手，開始咗兩星期，每星期兩日全身重訓，一日有氧。第一星期做完第一日，對腳酸痛左三四日，胸都酸痛左兩日。但今星期做，除左patpat有好輕微嘅酸痛感，其餘都無乜感覺。果程中我有盡全力去做，做嘅weight亦係最多只做到8-12下，每組4次。我想問無酸痛感係咪會影響我增肌？定其實無關係？同埋我想減脂又想增肌，究竟我應該食高過定低過tdee？喺咪要食低過tdee但高蛋白質？

即係始終要越玩越重?
咁慢慢覺得輕，舉多幾吓，保持肌肉大小，增加肌耐力係咪都可以?
我就係想問，係咪gym友都會覺得要加磅先叫好
我覺得普遍gym友都係咁諗，好奇怪，一定要越玩越重咁，唔係就等於失敗

大肌肉點會日日做抖既時間仲長

我覺得應該係睇階段 我都係做左年幾唔敢答你 但做多幾年應該會停加重 不過其實我而加都加得好少好慢

有無片可以教做最新手既動作 姿勢？

玩推胸機同蝴蝶機 第二日胸同手都痠痛係唔係正常

抽唔中康文處， 好絕望

要抽幾耐

瘦仔真係好慘 要翻工唔可以日日多餐 三餐食到盡都上唔到磅 加上本身多暗倉 唔可以日日飲奶粉

去執雞啦屌

淨飲唔操=肥仔

我想請教下練胸要點做？

上胸練完無感覺，平胸練完手臂攰過胸

飲多啲水!

首選人奶

瘦撚4月頭復操 發覺d肌肉已經冇撚晒力 重新上路

用得太多三頭肌？試下夾胸機

用手>胸
夾胸冇feel

二頭向上咁夾，但會有少少扭住

我BMR大概1500 左右
60日前60kg 體脂15%
而家57kg 體脂12% 減左個肚腩
無乜點增到肌，只增左1% 肌
之前一日大概食1700-1800左右
一個星期做三日gym

而家想增返d肌，咁樣食有無問題？

新手報到，超瘦仔

想問下有無啲好既apps ,youtube 介紹黎記錄同學習下正確既動作同資識

隔超過3星期唔做就會開始down grade

可唔可以講下重量上唔到去既成因，我諗大部分新手都有呢個疑問

咁都7

你指點下佢，或者直接喺呢個po介紹下啦

控制飲食對我來說好難，咁有系統更難

新手一問 做bench press嗰陣握個啞鈴握到兩邊虎口好痛 係咪我握法唔啱

岩岩買左新啞鈴 組合
想問下你地會唔會抹架
我又驚生銹
類似E個質地
)-i.2575455.15411893&psig=AOvVaw1pT7SspW5oojrXCTm9Agrx&ust=1555303027450549

又到咁上下扔咗佢

Same here
四操完 依家仲痛緊

無操幾個月重新上路 一星期大約操兩三次
每次腳+（背）/（胸）
會做compound exercise多 依家全身都好瘦
目標係想盡快增加返整體肌肉量
Work?

飲水對增肌有用？

姐係用到一陣架咋？

唔係
你驚生秀再買個個新

唔飲水因住成面瘡

頭兩三個cycle真係過得好痛苦 隻手退步得最多 好多時候係隻手冇力頂唔順 而唔係大肌肉冇力

屌 好撚憎d仆街做機一野放手/腳
由得個機舊鐵嘭一聲

你老母閪唔夠力就較輕d去做啦
又要懶係大隻學人做重幾廿kg
但又唔夠力輕放

好心啦 撚有人望住你做幾多kg呀
實係有人自己gym都唔做走去望人做幾重
然後出晒閪水咁望住你啦 戇鳩

下下嘭嘭嘭嚇撚死人都算
分分鐘整壞d機 下位多得你唔少

squat做得重過deadlift
係咪有毛病
新手階段，做緊差唔多一倍體重

咁多位師兄，小弟尋晚做完gym，宜家個胸同2頭肌好冤，禁落去痛痛地咁，有冇咩方法可以舒緩情況

食多d 蛋白質 按下 拉下筋 搽下按摩膏

唔該曬另外我仲可唔可以打拳，定要等到冇再痛先打得？

平時10下掌上壓都做唔到
1下引體上升都做唔到
可以點做？

打少啲飛機

做machine chest press 膊頭會痛
可以點改善？

有冇人做push up variations ？

拍手、單手、pseudo push up、打字機、扭身.....

要幾耐先可以拍手？點練都未識，好想征服呢個

拍前好易姐，大力撳落地彈起身咪得，
拍一前一後就難

坐上d 個人，幻想自己冇前臂，用胸肌夾前

減左成個月 都未瘦到 肌肉就多左1kg , 仲可以點快啲瘦？

用得太多前膊
拱起個人先

留名
小弟成身肥膏，每次做gym都朝早做
因為gym room得我一個，唔會比人笑

就咁睇連登真係好多gym新手

有無人係p 教 買過教練堂 幾錢

病左兩個禮拜 去少左gym，即刻肥左

有冇巴打鍾意有人spot可以做重啲push自己多啲 自己做成日就住就住咁

沉膞 鎖實唔好飛起 有錯請指教 我都係睇片學

deadlift 好難

感覺好似成日用錯力 好驚傷到lower back

有冇巴打可以教下我

昨晚搭地鐵準備落車，車門外有成班大媽準備搶座位，唔等人出就衝入來。出於保護太太，我用詠春嘅迫馬，一邊護手，另一邊低膀手，形成亦攻亦守嘅姿勢開路。結果 deltoid 擦撞到其中一件大媽，將佢彈開幾吋，佢即刻燶晒面，好似想鬧人咁，我倆就施施然上咗電梯

做 push up 練實對 deltoid 真係好實用
力從地起嘅感覺好正

利申: 讀書嗰陣課外活動 john 過國術學會

新手舉機
剩係玩到20kg
是咪正常
定係要逼自己玩重啲
但重啲
舉完一set
就已經手痛手軟

多1kg肌肉開心過減1kg脂肪啦

但成個人睇落仲係肥嘟嘟 係咪應該做多啲帶氧

新手剛入坑2星期
感覺良好

終於做到pull up

唔知去邊間做gym好 成日新聞都有騙案

同問

如何拒絕PT sell你

我都係新手，
join左fitness first ，感覺幾好，真係一分錢 一分貨

想問下chest press 點先可以用少d 三頭

為自己

坐高啲，坐後啲

新手做咗兩個星期
做gym做到上癮

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

感激!

大肥仔留名學嘢

想的起心肝減肥
好耐無上過鎊 依家應該都110kg
180 cm
食野已經由四月減緊 已經比之前食少左一半
如果想去gym room 做運動有無邊間推介
康文署一直都抽唔中
問過24/7 Fittness 價錢都可以接受
如果真係報左 第一樣要做既係咩呢？

樣樣野都試一試，mark底重量次數

體脂25落到22後，2~3星期無郁過，好似到平台期咁。

本身無乜做有氧同leg, 睇得多youtube做squat 既好處，依家慢慢加番。

仲有咩方法可以突破

做好挺胸lock背
唔好上盡lock死
focus多啲動作低位置嗰part

hiit

未去過gym rm,但想去下
新人應該點入手？去邊間join?
未做過係咪有教練跟好啲？
咩都唔識求指點
利申絲打

搵frd帶一帶先

我都有同樣問題
join咗gym room
weight training 只識用啞鈴
但大機唔喺好識用
又驚姿勢錯
PT每堂又收得貴
唔知點入手好

利申：絲打

咁你每次去係冇人帶？鍾意做咩都得？

喺呀 但有group class 可以任上

有冇新手可以一齊玩啊 康文/P記都得

而家跟已前力威個Arnold做gym

雖然係貴 d, 但始終有教練跟住好 d

但真係好辛苦, 好想放棄...

有冇做聞袋底 bench press ?

有...

其實work唔work

價錢？

有冇人去過pt pro fitness？

做占動力就係做完 訓醒望住塊鏡谷行肌肉見到有大舊到 個種成功感真係好撚正 有錢都買唔到

巴打介唔介意留個telegram 我打算聽日去報gym改變下身型

同問
想去做吓gym
但有啲無從入手
想join康文，但又冇教練
出去1對1 又有啲貴

台灣依個utuber幾易入口
可以參考下D動作
新手最主要要培養返運動習慣 基本肌力 同姿勢先

係 買衫要買大一個碼同買唔到牛仔褲嘅喜悅感

1對1真係好貴$700一堂俾唔起

如果組團幾個咁上堂，大概要幾錢堂呢?
都係想有人教吓，又唔想咁大負擔

我上緊一間細細地fitness,165/堂 一對幾
係好少機做，但有泰拳打

肥仔 想操翻 觀塘區 有無人一齊？

Hello
我一個星期操2-3日
Ppl
但我發現太少
一個月先12次
有排都未大隻

大家好
有啲問題想問

報返身高體重嗰啲先
158/43 Fat 19%

但覺得肚同大脾真係最多肉嘅地方
我知無局部運動的
但我唔知我應該著重重訓定係有氧好
唔太清楚點分配

我一個星期至少2日會做瑜伽 有時3日 有時4日
另外有打泰拳 （有體能同打拳，各佔30分鐘）
如果想係瑜伽日再加多一個鐘去做尖
咁泰拳應該打幾日？
3日瑜伽+尖 2日泰拳？

定我應該加強有氧？
3日拳2日瑜伽+尖？

謝謝大家

Gym新手想問下增重粉係操先飲定每日都飲？

同埋想請問每一個動作係做三定四組？

冇所謂

睇左做 新手做GAY有乜好怕！

邊到揾私人教練好啲？

全港一齊free la直頭
。
。
。
不過好似join過free，之後冇得用優惠價續

錯 係第2個酸痛先有滿足感

係呀!!! 好鐘意做到又喘又酸既感覺
好變態

有冇絲打想一齊做
自己一個好難去開始 我仲搵緊班

你想揾一對二嘅小班？

唔去做最主要係唔識做，想搵人教同執，但d教練質素好參差，價錢都好貴

新手想問下
減手臂byebye肉同肚應該做咩好？
跑步增加斜度會唔會令小腿變粗？

triceps kickback=減手臂bye bye肉

thx ching

如果要用一個月內練腹肌要做啲咩咩

新手留名
求好味雞胸肉烹調方法

做hiit係咪比玩單車，跑步機要好？
減脂方面

可以咁講 因為hiit佢會運用到全身肌肉 同樣時間同強度所需要既卡路里都會較多

你一直唔搵都係唔識做wo 咪試下搵啲教練試下堂先 最緊要係startup 唔搵唔做就唔會有開始㗎啦 加油呀巴打

問題唔係試唔試，而係唔知邊個教練係好唔好，教既野係咪正確，隨便搵既話搵錯有時都幾大獲，唔搵都可以跟片做住先，但搵人就點都會傾向謹慎，你不如直接推介下邊到搵會有質素d好過啦

你budget大約幾多啊 我識親嘅pt都係自己出嚟做好少跟Centre 同埋廢事係到幫frd賣廣告 一係你試下去康文署(何文田或調景嶺) 佢果到好似有註場教練 你問佢佢應該會教

康文我都想，對上兩次抽又抽唔到，去等臨時位又無乜人no show,拎唔到張症

我budget既話唔太多我諗1500左右一個月4堂，成本係低左d，所以都唔點搵教練住 ，等我騰到多d錢先。

另外一般市價咩range ，上網d價差天共地咁

正常大場搵pt 起馬750

其實好海鮮 無所謂市價
如果睇巴打既budget 去d細centre會易搵少少 有間做緊$380x20堂 幾岩巴打既budget既 不過就要一炮過比 我自己都係果到操緊 因為有frd係果到做pt

呢排廢青可以日日做
試緊呢個bro split兩個禮拜(之前total body隔日做)
1357 push+leg(quad+calf)
246 pull+leg(hamstring+glute)
feel到有力左，但唔知長期冇rest day會唔會反而少左gain

我都覺得好海鮮價，巴打邊到做咁平，我問過曬d 24/連鎖既basic都大約600至幾千一堂
私人既咩價都有

我要減脂減肥肉！